---
extends: _layouts.answer
section: content
title: जिहाद क्या है?
date: 2025-02-11
description: 'जिहाद का सार अपने धर्म के लिए इस तरह से संघर्ष करना और बलिदान देना है,
  जो ईश्वर को प्रसन्न करे। '
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 619967
---

जिहाद का सार अपने धर्म के लिए इस तरह से संघर्ष करना और बलिदान देना है, जो ईश्वर को प्रसन्न करे। भाषाई रूप से, इसका अर्थ है "संघर्ष" करना, तथा इसका उल्लेख अच्छे कर्म करने का प्रयास करना, दान देना, या ईश्वर की खातिर लड़ाई करना, के रूप मे भी किया जा सकता है। 

सबसे आम रूप सैन्य जिहाद है, जिसकी अनुमति समाज की भलाई को बनाए रखने, उत्पीड़न को फैलने से रोकने और न्याय को बढ़ावा देने के लिए दी जाती है।
